<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>user1 &#8211; Cá Mập Page</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/user1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://phungminhton.github.io/baitapcuatoi</link>
	<description>Welcome to my Home!</description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Jun 2021 07:32:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Home</title>
		<link>https://phungminhton.github.io/baitapcuatoi/2021/06/11/home/</link>
					<comments>https://phungminhton.github.io/baitapcuatoi/2021/06/11/home/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Jun 2021 06:44:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cá mập]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://phungminhton.github.io/baitapcuatoi/?p=134</guid>

					<description><![CDATA[TOP 5 LOÀI CÁ MẬP SÁT THỦ ĐẠI DƯƠNG 1. Cá mập vây đen – The Blacktip Shark Ngoài cá mập đầu búa thì cá mập vây đen cũng rất là nguy hiểm đối với con người. Loài cá này có tên tiếng Anh là The Blacktip Shark, chúng được tìm thấy ở các vùng nhiệt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #000000;"><strong><em>TOP 5 LOÀI CÁ MẬP SÁT THỦ ĐẠI DƯƠNG</em></strong></span></h2>
<h3 class="media-heading"><span style="color: #000000;"><em><strong>1. Cá mập vây đen – The Blacktip Shark</strong></em></span></h3>
<h4><span style="color: #ffffff;">Ngoài cá mập đầu búa thì cá mập vây đen cũng rất là nguy hiểm đối với con người. Loài cá này có tên tiếng Anh là <b>The Blacktip Shark</b>, chúng được tìm thấy ở các vùng nhiệt đới trên thế giới. Bạn có biết vì sao chúng lại được đặt tên là cá mập vây đen hay không? Lí do là chúng có những góc nhỏ màu đen được nhìn thấy trên vây và đuôi. Phần lớn loài cá mập này hơi nhỏ, dài hơn 1,5 mét nhưng cũng có con dài tới 3 mét. Theo như thống kê thì có tới 41 báo cáo cho thấy loài cá mập này tấn công con người và trong số đó có một ca đã tử vong. Đây là một loài cá mập rất hung dữ, người ta đã cáo buộc chúng là hung thủ đã gây ra tỉ lệ phần trăm cao nhất trong các cuộc tấn công gây ra bởi cá mập tại bang Florida.</span></h4>
<p><img class="aligncenter" src="https://toplist.vn/images/800px/ca-map-vay-den-the-blacktip-shark-91058.jpg" alt="The Blacktip Shark - cá mập vây đen." /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><i class="text-center">The Blacktip Shark &#8211; cá mập vây đen.</i></strong></span></p>
<h3 class="media-heading"><span style="color: #000000;"><strong><em>2. Cá mập hổ cát – The Sand Tiger Shark</em></strong></span></h3>
<h4><span style="color: #ffffff;">Cá mập hổ cát còn được biết đến với tên gọi khác là cá nhám xanh hay là cá nhám xám hoặc cá mập răng nhọn. Chúng có tên tiếng Anh là <b>The Sand Tiger Shark</b>. Đây là loài cá mập được tìm thấy tại các vùng nước ấm trên khắp thế giới. Một con cá mập hổ cát phát triển có khả năng dài tới 3,3 mét và nặng khoảng 160 kg. Chúng sở hữu hàm răng hung dữ, dài thành ba hàng, cực kỳ sắc, nhô ra từ miệng khiến cho rất nhiều người cũng như một số sinh vật biển khác sợ hãi. Một số người khi săn chúng thường dùng cách đâm xiên, điều này đã vô tình khiêu khích chúng. Các bạn có biết rằng có một số bể cá cảnh có nuôi cá mập hổ cát hay chăng? Và cũng đã từng xảy ra một vài tai nạn mà con người bị cắn khi những con cá này đang ở trong bể cá cảnh. Chưa hết, theo như thống kê thì đã có 64 báo cáo các cuộc tấn công mà thủ phạm chính là cá mập hổ cát, có hai ca trong số đó đã tử vong. Đó chính là lí do vì sao nó được xếp vào danh sách những loài cá mập nguy hiểm nhất đại dương.</span></h4>
<p><img class="aligncenter" src="https://toplist.vn/images/800px/ca-map-ho-cat-the-sand-tiger-shark-91060.jpg" alt="The Sand Tiger Shark hay còn gọi là cá mập hổ cát!" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><i class="text-center">The </i></strong><strong><i class="text-center">Sa</i></strong><strong><i class="text-center">nd Tiger Shark hay còn gọi là cá mập hổ cát!</i></strong></span></p>
<h3 class="media-heading"><span style="color: #000000;"><em><strong>3. Cá mập xanh – The Blue Shark</strong></em></span></h3>
<h4><span style="color: #ffffff;"><b>The Blue shark</b> hay cá mập xanh chính là thủ phạm của 32 cuộc tấn công con người và trong đó có 4 người đã tử vong. Chúng ta có thể tìm thấy loài cá mập này ở nhiều khu vực biển trên toàn thế giới. Trong thực tế, chúng ta có thể tìm thấy những con cá mập xanh từ vùng biển ở Chile đến Na Uy. Đây là một loài cá mập sống ở môi trường nước sâu cho nên chúng ít khi gây ra mối đe dọa cho người dân. Nhưng ngược lại, cá mập xanh sẽ tấn công con người khi chúng vô tình bị bắt và đưa vào tàu đánh cá hoặc khi mọi người đang bị mắc kẹt trong đại dương do đắm tàu chẳng hạn. Loài cá mập này chỉ cần khoanh vùng con mồi trong thời gian 15 phút trước khi tấn công. Và đây thực sự là một trong những con cá mập nguy hiểm nhất đại dương mà mọi người cần lưu ý.</span></h4>
<p><img class="aligncenter" src="https://toplist.vn/images/800px/ca-map-xanh-the-blue-shark-91061.jpg" alt="The Blue shark - cá mập xanh rất đáng sợ." /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><i class="text-center">The Blue shark &#8211; cá mập xanh rất đáng sợ.</i></strong></span></p>
<h3 class="media-heading"><span style="color: #000000;"><strong><em>4. Cá mập Bronze Whaler</em></strong></span></h3>
<h4><span style="color: #ffffff;"><b>The Bronze Whaler Shark</b> đã tấn công 35 người và hai trong số đó đã tử vong. Khi trưởng thành, chúng có thể phát triển chiều dài đến 3 mét và nặng khoảng 306 kg. Cá mập Bronze Whaler sở hữu hàm răng dài và lởm chởm. Chúng đã tấn công rất nhiều người, trong đó các đối tượng thường bị tấn công nhiều nhất chính là ngư dân, người tắm biển, lướt ván dọc theo bờ biển của Australia. Đây là một trong những loài cá mập nguy hiểm nhất đại dương.</span></h4>
<p><img class="aligncenter" src="https://toplist.vn/images/800px/ca-map-bronze-whaler-the-bronze-whaler-shark-91064.jpg" alt="The Bronze Whaler Shark, cá mập đáng sợ đến từ biển xanh." /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><i class="text-center">The Bronze Whaler Shark, cá mập đáng sợ đến từ biển xanh.</i></strong></span></p>
<h4 class="media-heading"><span style="color: #000000;"><strong><em>5. Cá mập Mako – The Shortfin Mako Shark</em></strong></span></h4>
<h4><span style="color: #ffffff;">Không thể nào bỏ qua <b>The Shortfin Mako Shark</b> khi nhắc tới những loài cá mập nguy hiểm nhất thế giới. Chúng còn được gọi là Cá mập Mako, được đánh giá là loài máu nóng. Khi phát triển, những con cá mập Mako có chiều dài trung bình lên đến 3 mét. Tuy nhiên, nếu như chúng phát triển hết cỡ thì có thể dài tới 4,5 mét và nặng gần 1 tấn. Kiểu này thì lỡ rơi xuống biển mà gặp phải chúng là bị nuốt trọn rồi. Với kích thước lớn như vậy nhưng loài cá mập này cực kỳ nhanh nhẹn và tốc độ tối đa của chúng là 74 km/h, việc săn mồi là điều không hề khó khăn đối với chúng. Cá mập Mako có khả năng nhảy lên khỏi mặt nước và làm chìm tàu đánh cá. Đã có tới 45 ca tấn công con người của loài cá này với 3 trường hợp đã tử vong.</span></h4>
<p><img class="aligncenter" src="https://toplist.vn/images/800px/ca-map-mako-vay-ngan-the-shortfin-mako-shark-91065.jpg" alt="The Shortfin Mako Shark - cá mập Mako." /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><strong><i class="text-center">The Shortfin Mako Shark &#8211; cá mập Mako.</i></strong></span></p>
<h4><span style="color: #ffffff;"><em>Đó là những loài cá mập nguy hiểm nhất đại dương. Bạn cảm thấy loài cá nào là đáng sợ và nguy hiểm nhất? Hãy để lại suy nghĩ của mình ở bên dưới để cho chúng tôi được biết nhé!</em></span></h4>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://phungminhton.github.io/baitapcuatoi/2021/06/11/home/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
